龍緯汶 - 淺談兒童被性侵犯

淺談兒童被性侵犯

龍緯汶
香港社區發展網絡總幹事

2009年1月

日前，一個兒童之家發生了一名十五歲女童非禮一名十歲男童事件。的確，教導孩童如何逃避性侵犯是很重要的。可是，萬一發生不幸事件，如何能及早觀察到孩童曾受到性侵犯，更是不能不知。

讓大家一起了解，兒童遭到性侵犯後的一些特徵吧：

第一組

01. 行走或坐下時感到困難
被性侵犯後，可能性器官或附近肌肉受損，又或對被性侵犯時的情景揮之不去，都可能導致行走或坐下時感到困難。

02. 投訴下體痛楚，腫痛及痕癢
被性侵犯後，性器官附近肌肉受損，於是導致痛楚及腫痛。如果不幸發生細菌或病毒感染，就會產生痕癢。

03. 下裳破損或沾污
被性侵犯時，被害者的掙扎或施暴者的暴力，可能會令到被害者的下裳破損。被害者的下裳，也有機會被沾污，染有施暴者的體液。

第二組

01. 食慾失常
被性侵犯後，對被性侵犯時的情景揮之不去，於是導致不思飲食，食慾失常。

02. 與同輩關係惡劣
被性侵犯後，對人及自己失去信任；顯得自卑，脾氣變的暴躁。與同輩時而吵鬧，時而自我孤立；與同輩關係於是日益惡劣。

03. 傷害自己
被性侵犯後，充滿內疚，認為自己不潔，連自己也厭棄自己。於是，開始傷害自己及自殘，甚至於有自殺的念頭。

04. 異常的性知識
被性侵犯後，被害者不知所措，於是會上網或用其他方式，了解多一些當時的情況，或日後可能會發生的事情。於是，被害者的性知識，便突然異常地豐富起來。

第三組

01. 當被觸摸時作出過敏反應
被性侵犯後，情景揮之不去，對人及自己亦失去信任。當被觸摸時，容易聯想到被性侵犯的情景，於是作出＜避開＞，＜還擊＞等過敏反應。

02. 不願單獨與某人相處
被性侵犯後，情景揮之不去。重遇施暴者，或類似施暴者的人，甚至與施暴者同一性別，或有很多相同特徵的人；都足以令被害者拒絕與某人單獨相處。

03. 學業劇變
被性侵犯後，情景揮之不去，終日心神恍惚，學業自然也不會理會，由它吧了。

04. 不願參加社交生活
被性侵犯後，情景揮之不去，對人及自己亦失去信任。自然，亦沒有興趣參加社交生活，與其他人見面了。

如果，你的子女或朋友，同時間出現上述三個組別中的一個或多於一個以上的徵狀時，他或她就可能被性侵犯。冷靜及耐心地與他或她談心，可能會找到端倪。

如果有需要，請立刻找你信任的專業人士協助。

意見交流及回饋：lwmlung@yahoo.com.hk

龍緯汶淺嘗兒童性侵犯

緯緯汶淺嘗獄中被性侵犯

點解佢會咁清楚嘅

意見交流及回饋

賽後報告

古有神農嘗百草，今有緯汶嚐百童

呢條撚屌真係變態架

唔怪得咁撚清楚

＜避開＞，＜還擊＞
佢啲標點符號都幾撚前衛

戀童變態最有權威

唔係劉馬車咩

性侵犯兒童專家

因為成日做實驗

果然係食家

要出江湖姦殺令